Q: 高壓滅菌的溫度和時間需求是什麼？
A: 高壓滅菌的標準條件通常為 121°C 持續 15-20 分鐘，或 134°C 持續 3-5 分鐘。這些條件適用於大多數醫療和實驗室器材的滅菌。具體時間和溫度可能因物品的材質和滅菌要求而異，建議參考相關標準或製造商的建議。

Q: 高壓蒸氣滅菌保存期限是多久？
A: 高壓蒸氣滅菌後的物品保存期限取決於包裝材料和存放環境。一般來說，使用無菌包裝袋的物品可保存 6 個月至 1 年。確保存放在乾燥、清潔的環境中，避免陽光直射和潮濕，以延長保存期限。

Q: 如何選擇合適的高壓滅菌鍋？
A: 選擇高壓滅菌鍋時，需考慮滅菌容量、使用頻率、滅菌物品的類型和數量。Class B 滅菌鍋適合多種材質和包裝的物品，Class N 則適合未包裝的固體物品。根據需求選擇合適的型號和規格。

Q: 使用高壓滅菌鍋的步驟有哪些？
A: 使用高壓滅菌鍋的基本步驟包括：1. 檢查滅菌鍋的水位和密封性；2. 將待滅菌物品放入鍋內；3. 設定滅菌溫度和時間；4. 啟動滅菌程序；5. 完成後，等待壓力釋放，然後取出物品。詳細操作應參考設備使用手冊。

Q: 高壓滅菌鍋應多久清潔和維護一次？
A: 高壓滅菌鍋應每週進行一次基本清潔，每月進行一次全面檢查和維護。定期檢查密封圈、排氣閥和加熱元件，確保設備正常運行。根據使用頻率和製造商建議調整維護頻率。

Q: 如何排除高壓滅菌鍋的常見故障？
A: 常見故障包括無法加熱、壓力不足或過高。檢查電源連接、加熱元件和密封圈是否正常。若壓力不足，檢查排氣閥是否關閉不嚴。若問題持續，建議聯繫專業技術人員檢修。

Q: 使用高壓滅菌鍋時有哪些安全注意事項？
A: 使用高壓滅菌鍋時，應佩戴防護手套和護目鏡，避免直接接觸高溫表面。確保設備在運行時不被移動或打開。滅菌完成後，等待壓力完全釋放再開啟鍋蓋，以防蒸汽燙傷。

Q: 哪些物品不能在高壓滅菌鍋中滅菌？
A: 不建議滅菌的物品包括易燃易爆物品、密封容器、液體、塑料製品（除非標明可高溫滅菌）和某些電子設備。這些物品可能因高溫高壓而損